拍拖只係一個令另一半變得愈黎愈唔順眼既過程

開頭熱戀期，覺得對方咩都係最好
就算對方有缺點都仲可以無條件包容
感覺自己係世界上最幸福既人
甚至有衝動同對方閃婚

拍耐左，覺得對方呼吸都有罪
做咩都唔順眼

所以拍拖真係好無謂

又叫春 好過冇得同鍾意嘅人拍呀

拍拖就係
將一個本來好鍾意既人
變到好乞人憎

係囉，咁拍黎為咩呢？
仲要人人都拍呢？

可能我係一個唔適合拍拖既人

我都唔知拍黎為乜
成日見啲父母日日嗌交、分床訓
唔知係咪因為呢個原因呢

分手

同我試下拍

分手
然後同下個一齊
然後覺得對方唔順眼
分手
loop

可以keep住單身

agger, break the loop

Social norms

都係架，學你話齋拍拖本身已經唔容易
所以人與人之間本身好易有衝突
個感情根基本身唔好的話係更容易鬧架

就算感情根基本身好好
最後都會變唔好
當然有例外，但個個唔係我

岩呀
就係好多人本身就係咁諗
無乜思考過感情本身有咩意義

幾好既人，最後眼裡都只有缺點

咁依個本身係一個學習過程黎
拍拖本身最多時間都係面對真正既自己
同埋人所謂既磨合
好多時候就係係出現問題時處理
但人好多時只會認為自己岩人地錯
咁磨合唔成反咪成為磨擦

點樣先可以正常咁維繫一段感情
我唔想每次拍拖都拍到咁

因為冇建立感情

一開頭點會無感情

嗰啲係吸引

咁你點睇一對人本來真係好愛對方
但之後慢慢淡
定你只係覺得唔夠愛

我遇到我男朋友冇耐就一齊咗
到依家年半反而係越嚟越鍾意佢

其實可能係因為一開始唔算極鍾意/ 迷戀佢
所以冇咩期望同幻想
認識耐咗都唔會話因為發現佢嘅唔好而厭惡
反而發現到佢嘅好

好羨慕，希望你地幸福
我都係開頭覺得對方好好
但後來因為一啲事，發現到對方一啲唔好
然後慢慢放大到頂唔順
希望你地唔會啦

下？

似係你問題，無論係你keep住選錯人定係自我中心唔識就人，都係你有問題，講到次次都係咁嘅話

裸辭都廢撚事講佢
成日話好撚大壓力又焦慮又盛

其實只係2次
係邊樣都好，當然自己都有責任
呢樣你講得啱
所以就諗緊不如唔好拍拖
避免呢個問題

姐係你另一半睇你唔順眼
然後飛起你？

睇黎你對另一半都幾大怨氣

sosad啱啱被分手個下moment係最難頂
拍左幾耐啊

唔緊要
點都好啦，take care
有需要既比自己適量發洩下

未散啊
但都開始對於點樣維繫一段感情感到迷茫
一言難盡

所以好睇情況，如果詳細d最好就視乎返你當時既心態，做緊d乜，同埋需要d乜去選擇伴侶。

可能咁樣會好公式，不過只係我書面打出黎而已，試諗吓，如果一個情況係，一個男既正值搏殺期，或者創緊業，好辛苦好辛苦，佢需要既伴侶自然就係可以響佢背後默默支持，同埋容忍，而唔係郁d就搵交嗌，見你唔掂仲比說話你聽。

一個男人已經搵到適合既工，開始穩定，佢想要既係真正意義上既一個伴，一個可以陪佢過日子既人，依個時候如果搵著一個上進心好強既女仔，日日依度睇你唔過眼，果度唔過眼...就唔打咁多。

所以話，選擇伴侶係真係需要事前去分析，一係做左朋友先，接觸左先，慢慢去留意佢，分析佢有咩好有咩唔好，係咪自己需要既條件。自己創緊業，但係對方係一個巴渣妹，一個極需要安全感既女仔，咁自己係咪到時會有好多時間去陪佢呢？而佢既性格，到時會唔會因為我既情況去體諒我呢？好多嘢都可以響做朋友既時候去睇到，真係夾既，而你又覺得自己有依個資源既，咪試下lor。

一段戀情不嬲都係需要時間、精神、耐性、毅力去培養出黎，如果你無既根本係無可能完成一段好既感情。

好多謝你長文分析
的確講得好好
之前可能年少輕狂，感覺行先
無咩點考慮過對方性格上同自己夾唔夾
最後感覺好似揀錯人，又係到怨
所以如果有下次揀，我都會睇定啲

我都搵緊方法
點樣踏入左呢個咩都對方唔順眼既階段後
可以返返轉頭改變

我睇佢但仲想嘗試下改變
雖然身邊好友聽完我個case後一律叫我分手

你身為被討厭個個都覺得改變唔到
咁我都唔知點算

駁唔到 例如問多兩句都厭煩 覺得我問低能問題

但係佢同人地傾計又好開心

真 明顯係憎你

對其他人啲態度都好過對你 令你懷疑對佢嚟講朋友都唔係

去到呢個階段時仲可以點解決
或者咁講 點避免呢個問題 haha
拍拖真係好攰